駱惠寧︰一國兩制進入50年不變中期 矛盾逐步顯現

今日是《基本法》頒布30周年，中聯辦主任駱惠寧表示，「一國兩制」已經進入了「50年不變」的中期，一些長期積累的矛盾逐步顯現，尤其是在去年修例風波中，發生了大量嚴重觸碰「一國兩制」原則底線的行為，《憲法》和《基本法》的權威受到前所未有的挑戰，很多深層次問題都到了必須面對和解決的重要時期。

駱惠寧在中聯辦網頁撰文，說要「咬定青山不放鬆」，面對各種困難和挑戰，要堅定《憲法》和《基本法》制度自信，不為一時之曲折而動搖，不為外部干擾而迷惘。他又說，維護國家主權、安全、發展利益與保持香港長期繁榮穩定，是相輔相成，如果國家主權、安全和發展利益得不到維護和保障，香港繁榮穩定就變成無源之水、無本之木，只有建立健全特區維護國家安全的法律制度和執行機制，強化執法力量，防範和遏制外部勢力干預香港事務和進行分裂、顛覆、滲透、破壞活動，才能確保香港長治久安。

駱惠寧說，要進一步維護《憲法》和《基本法》的憲制秩序，同時，要大力加強香港社會特別是公職人員和青少年的《憲法》和《基本法》教育、國情，以及中國歷史和中華文化教育，增強香港同胞的國家意識和愛國精神。

收皮啦

即係洗腦同鎮壓

增強滅國意識就有份

送佢上路繼續攬炒要將香港打回小漁村還返支那

50年嘅中期已經走撚曬樣
因為你班共狗喺香港人嘅底線上面跳彈床

解決矛盾喎
廢除一國兩制囉

push

收皮啦屌

50年不變原本係話俾時間支那追上香港
點解現實係調轉，仲話香港有問題

50年不變原本係話俾時間支那追上香港
點知現實係調轉，仲話香港有問題

條撚樣否定一國兩制？

林鄭同中聯辦主任夾定口供，下一步就是立23條攬炒

50年不變既話又點會有矛盾呀 傻閪

獨裁國家係咁㗎啦 唔同人上台 就已經180度轉向

建立健全特區維護國家安全的法律制度和執行機制，強化執法力量，防範和遏制外部勢力干預香港事務和進行分裂、顛覆、滲透、破壞活動，才能確保香港長治久安。

而家你要你所謂嘅「國家主權」就冇發展利益，要發展利益就冇「國家主權」，自己諗掂佢

呢單野咪話你知人治的問題
一朝天子一朝臣

咦咦，又出聲

條友又俾上面屌完呀，差啲唔記得呢條友

矛盾就是以國為本 即係唔洗傾
以前我唔主張獨立 因為無軍隊資源
但現在全球經歷過武肺 打仗不是以前的打仗 一個毒可以殺全球咁多人 根本軍隊只是形式上的 仲有經濟戰
所以我逐漸同意獨立
香港獨立

一國兩制有矛盾係正常喎
你成日踩過界